俄建議修管道往新疆送淡水：助中國解決北方缺水問題

俄建議修管道往新疆送淡水：助中國解決北方缺水問題
2019.05.18 07:33:37環球網
俄國家杜馬國際事務委員會副主席阿列克謝·切帕日前致函俄羅斯政府要求後者批准從俄阿爾泰邊疆區經哈薩克斯坦向中國新疆輸送淡水管道的建設項目。他認為，該項目不僅可以解決中國北方缺水問題，而且有助於俄當地發展。但也有俄專家稱，該項目的實施存在困難。

報導稱，俄政府部門已將切帕的信函副本發送給政府有關部門及阿爾泰邊疆區政府進行研究。上個月，俄國家杜馬舉行了“俄羅斯、哈薩克斯坦和中國經濟一體化：前景與戰略項目”圓桌會議，討論了建設該輸水管道問題。與會者建議俄羅斯與中哈兩國在政府層面上討論有關項目，並成立跨政府間工作小組。

據了解，阿爾泰地區每年春季都遭受水災，該地區在汛期的水資源富餘量為7000萬至1億立方米/年。去年該地區發生了35年來最大的洪水，造成巨大損失。一些圓桌會議與會者稱，通過高科技管道系統從阿爾泰地區向中國輸出多餘的水有利於地區供水系統現代化建設，減少洪災損失，並獲得現代化農業技術。另外，該項目將吸引許多俄羅斯公司參與，可促進國家經濟發展。切帕認為，這樣的項目可能比石油貿易更讓人感興趣。

不過也有專家對這一項目持懷疑立場，認為中國的缺水問題是相對的，中國實施南水北調比從俄輸水更便宜。此外，如此大規模的項目不僅需要進行嚴格的環境影響評估，還需要大量的資金進行管道維護，這將增加建設成本，因此，該項目從經濟上考慮不可行。

俄媒報導稱，實際上，上述輸水管道項目在去年舉行的中國-俄羅斯-東歐-中亞交流協會上就已被提出。據稱，與會者建議俄政府建設一條從俄羅斯經哈薩克斯坦至中國西部、總長度為1200至1500公里的輸水管道。專家估計，整個項目預計總投資可達880億美元。

好朋友呀呵？

你好朋友脫離市場價高價賣石油比你呀

明益你

送水？明抽契弟水就真

一個大國要幾戇尻先要連水都要依賴其他人畀

留名等於睇仲貴過東江水
俄佬幾百年痴埋黎都冇好野

助東突厥斯坦獨立

點解鄰國唔整個南水北調呀

支那人本質就係犯賤 要比俄羅斯契哥食滑先安樂

肯定會賣得超貴之餘再伸手摷東突地區裙底, 有咩事就斷你水, 歐洲天然氣翻版
俄佬真係諗得周到